翻臉 杜特地下令菲律賓部隊佔領所有爭端島礁

翻臉 杜特地下令菲律賓部隊佔領所有爭端島礁

菲律賓強人總統杜特地(Rodrigo Duterte)今日突然對該國軍方下令，佔領所有爭端島嶼。改變其上任以來擱置南海主權，爭取中國合作的態度。

《南華早報》(South China Morning Post)報導，杜特地已命令軍方佔領有爭議的南中國海的菲律賓所有島嶼，並加強其防禦力，以宣揚該國的主權，他說這是一場控制該地區領土的競賽。

杜特地今日表示，應該在菲律賓在南沙群島所擁有的九至十個島嶼，礁石和淺灘上興建工事。

杜特地說，他可能會在獨立紀念日訪問其中的Pag-asa島，並豎立菲律賓國旗。

唔好意思借一借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

他說，已經有預算資金用於修復那裡的跑道，那裡是一個小型捕魚社區和菲律賓部隊駐地。

在訪問有爭議的南沙群島附近的西部巴拉望島一個軍事營地時，他告訴記者：「看起來每個人都在爭奪那裡的島嶼，所以我們最好生活在那些仍然空置的島嶼上。」

儘管東南亞各國提出異議，但中國仍將南海絕大部分海域劃歸己有，並興建人工島礁，還在其上鋪設戰機跑道。

杜特地上任後，擱置前總統艾奎諾三世（Benigno Aquino）在海牙國際仲裁法庭爭取到的有利判決，對中國採取友好立場。她的毒品戰爭奪走數千條人命，引發國際譴責。他也轉向中國，爭取數十億美元的投資和贈款。

但是這位強人今天稍早改變了語調，說現在該是時候「在那兒豎立建築物併升起菲律賓國旗了」，並表示：「我已下令武裝部隊佔領所有島礁。...至少，讓我們了解我們現在的情況，並在那裡強調它是我們的。」

Twitter戰線:要令星火事件上到國際！！！

幫手入去將星火推到上國際

菲律賓佬都歸左邊了

趁支那仆街直接食晒d島佢啦

同支那傾無撚用，支那服硬不服軟

Push

叫埋越南衝過去霸島

又突然反臉
杜狗真係癲過侵侵

口爆撚用咩

一開頭佢唔係同支其好frd既咩

講到南海主權，日本幾時玩埋一份

如果菲律賓同中國打邊個會贏 應該係菲律賓？

果時中國派錢

其實就係俾唔夠錢先開始對立
大陸都唔想派錢出去, 自己都唔夠使

Connect 香港菲菲

Saw some post talked about why Chinazi have to get those islands and build airports etc... It is simply because they learn well from history. When Japan start their invasion south east asia back in WWII, they do not have any planning on logistics and transport and only start to make those connection such as airports / transport hub when they reach that place.
The war is coming, only we don't know when...

屌你正阿喂

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

全世界反共聯盟已成 雛形！

應該係假 無睇到其他有報

大新聞咁少人講